[給偽反對派] 對郭榮鏗去美國遊說保持香港政策法反口有感

郭榮鏗：並會提醒對方如發現情況持續，應考慮重新審視《美國──香港政策法》及 獨立關稅區 地位等。

你睇佢兩位黨友梁家傑同楊岳橋點係外國幫港共係維持一國兩制講好說話，再加上郭榮鏗本身立場係同佢兩位黨友一致。而家見比人係咁插，勢色唔對就改口風？郭榮鏗開頭去係為咗解釋一國兩制仲係度，叫人唔好取消關係法，既然而家改得口風同立場，仲去嚟做咩？

梁家傑係個黨係咩身份地位，你郭榮鏗走去美國同佢老人家持不同立場，會一句說話都唔講。仲有，你個黨今日嚟講A，聽日第二個人嚟講B，人哋美國佬心惗你個黨攪乜撚嘢，成個黨會容許？

懷疑你個黨唔係無理由，改口風只係唔想得失選民，但係選民係有眼睇

唯一比人聯想到，就係可能去美國遊說班泛民背後有商界黑金一直支持，焗住被金主指令去美國遊說。另外亦可能怕取消關係法後，支持普通法嘅律師，身份地位同生意會受損，先會出現一面係香港講一國兩制受損，一面係美國又話仍然保持到一國兩制

到時取消關係法後，香港變咗中國一個省市，中共再無顧忌湧一大批黨員律師，配合港共政府加快取諦哂你哋。但你根本無可避免，其實大陸已經做緊，分別只係快慢問題

你哋係反對黨嚟，搞到家陣同建制生意佬嘅自由黨立場一致，選民會問: 選你班友做乜鳩？

你走去叫人唔好取消關係法，關注香港人權自由狀況，話自己係議員有身份講句說話有份量啲。真係好撚好笑，你邊位呀？你只係一個香港立法會議員，仲要唔係建制，你講呢啲嘢有撚力咩？人哋有需要就關注下，無需要理撚得你搞到北韓伊拉克款。

而家正正係因為貿易戰，亦知香港地位對中國仲有利用價值，先攞香港做籌碼。身為反對派，就好應該做番反對派嘅嘢，心態就唔好有咩「有條件嘅統戰」、「有險可守」嘅惗法，做反對派一有呢啲惗法就輸撚咗啦，呢個心態同又傾又砌係無分別，又想乞同人做friend又要做反對派，長遠嚟講個結果係同馮儉基都係一樣。

現實好清楚而家係無得傾只有比人砌，反對黨就應該襯呢個千載難逢嘅機會，去美國煮重上面米，叫價高啲，如果下次再有DQ，唔改組分組點票，再無全民普選特首，就強烈要求DQ關係法！

你睇下你哋班泛民而家過去要求d咩？叫人關注人權，一國兩制有無持續衰退？睇到你哋抗爭嘅嘢一路縮一路退，似咩樣呀？

泛民一開始同本土派割，睇唔起班學生而唔係同一陣線已經係行錯第一步，再加上自以為是，大佬文化，固步自封，由雨傘運動開始己經埋下今日九西連敗嘅伏線，做反對派唔靠近本土，注定係失敗。若比你仲生存到，只係証明中共統戰成功，例子可參考白鴿黨

仲有，泛民一直搞錯一樣嘢，本土並不表示只有激進學生，年青人同低下階層嘅人……由姚松炎開始睇到你哋嘅選舉策略已經知戇鳩

搞唔清楚以上咁多樣嘢同改變立場，泛民選舉一直只會衰敗落去

見好就收啦
交番畀共產黨仲撈到廿年算好野
你個黨出左位湯大狀架啦
咁搞落去唔知你係人定係鬼

陶傑: 泛民游說美國引起全港嘲笑，(泛民)出少兩句聲冇人話你啞 ~

人地都係做show揾食姐

泛民

郭榮鏗：美國政界共識 五條件再出現將撤香港政策法、單獨關稅區地位

美國國會諮詢機構美中經濟與安全審查委員會的年度報告，建議美國商務部檢視及評估視香港與中國為分開獨立關稅區的做法，香港民族黨前召集人陳浩天，亦曾多次去信美國，要求取消給予香港特殊優待的《香港政策法》。公民黨議員郭榮鏗目前正在美國，就香港獨立關稅區身分游說美國政界，他表示據他的觀察，美國政界的共識是《香港政策法》和單獨關稅區地位，「不會無限期地和沒有條件地延續」，他認為若香港出現五個情況，《香港政策法》和單獨關稅區地位便會撤銷。

他列出的五個條件包括，再有市民被剝奪參選權及當選者被褫奪議席，再有外國記者被逐，再對民主派提政治檢控，提倡訂立嚴厲的23 條，和繼續拖延真普選。

郭榮鏗在《明報》報撰文，指美國委員會在目前時機發表報告，「目的明顯是為了增加自己在貿易戰中的籌碼」，香港有人認為應趁這機會，呼籲美國和國際社會加強關注一國兩制的情况，亦是他出訪美國的目的。但他認為若進一步呼籲美國，取消《香港政策法》及單獨關稅區地位，對香港弊多於利，會加速香港走向「一國一制」，對香港的經濟和社會亦會帶來前所未有的衝擊。

據郭榮鏗稱，美國民主共和兩黨的成員都很關注香港的情况，美國政界的共識，是《香港政策法》和單獨關稅區地位，不會無限期地無條件延續，相信美國方將會發表正式文件，闡述這個立場。

你信公民袋？

公民袋去為政府說項，一國兩制係有險可守，殘而不廢
再睇下佢個5個取消政策法嘅要求:

「他認為若香港出現五個情況，《香港政策法》和單獨關稅區地位便會撤銷。

他列出的五個條件包括，再有市民被剝奪參選權及當選者被褫奪議席，再有外國記者被逐，再對民主派提政治檢控，提倡訂立嚴厲的23 條，和繼續拖延真普選。」

嚴厲的23 條: 點為之嚴厲？即係唔嚴厲就有得傾嘅23條就唔係23條？即係又想嚟「又傾又砌」！真係切合公民袋嘅「可接受有條件嘅統戰」，強國同香港夠有哂法律條文，政改、DQ、高官僭建、689UGL事件，咪又係上面班友根據自己意思去釋法，你有得同佢傾咩？

繼續拖延真普選: 點為之繼續拖延？即係再重啟政改？即係幾時？有無劃線限期？無！即係9up. 即係又係「又傾又砌」，或者仲衰，只係立法會鳩叫兩嘢，提下議案鳩up

再睇侵侵，要支國做啲咩改革，幾時加關税，全部有晒清內容，條款同時間

dllm仲想嚟永續「又傾又砌」同「今天我」？！